<resources>
    <string name="app_name">TikTonic</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    // English
    <string name="push_up">\tStart on your hands and knees on a yoga mat on the floor, with your hands resting slightly wider than the width of your shoulders. Straighten your legs out behind you so you’re being supported by your hands and the balls of your feet. Keep your body in a straight line from the top of your head to your heels (holding your head up in line with your spine). Bend your elbows and lower your chest until it nearly touches the mat. Pause and then push yourself back up to the starting position. Beginner modification: Complete the push-up with your knees on the floor</string>
    <string name="push_up_shuffle">\tComplete a push-up (either on your knees or with your legs extended behind you, depending on your fitness level). Then, keep your core engaged and shuffle your right hand and right foot a step to the right side. Bring your left hand and foot to meet them. Complete another push-up there. Return to center and repeat on the opposite side. One set is five shuffles in each direction.</string>
    <string name="push_squeeze">\tStand with your hands in front of you with a 90-degree bend in your elbows. Hold your hands together and squeeze your chest as hard as you can. Hold the tension for up to 30 seconds and release; that’s one rep.</string>
    <string name="arms_triceps">\tSit in front of a bench or the end of a couch with your legs extended out in front of you away from the furniture. Position your hands on top of the furniture behind you with your hands about shoulder-width apart and your fingertips pointing toward your body. Straighten your arms and pull your body up so it is hovering over the floor. Then engage your triceps muscles as you bend your elbows until they’re at about a 90-degree angle. Press down from your hands and straighten your arms to return to the starting position. You should be supporting most of your body’s weight in your arms to get the greatest benefit from the move. To make the exercise easier, keep your knees bent at a 90-degree angle. One set is 12 reps.</string>
    <string name="arms_plank">\tGet into a plank position on the floor: Your hands should be on the mat with your shoulders directly above them, legs extended straight back behind you, toes on the mat, and your body forming a straight line from top of head to heels. Lower your left elbow down to the mat and then lower your right elbow down to the mat so you’re now in a forearm plank. Keep your core engaged and your body in a straight line. Push up and straighten your right arm. Then straighten your left arm as well. Repeat for 30 seconds, switching off which arm goes first; that’s one set.</string>
    <string name="arms_triangle">\tSettle into a plank position but place your hands close together under your chest and form a triangle with your index fingers and your thumbs (your thumbs should be in a straight line forming the bottom side of the triangle). Lower your chest toward the floor as if you were doing a regular push-up, keeping your elbows close to your body. Pause at the bottom and then push off the floor to return to the starting position. Modify by completing the push-up with your knees on the floor or by moving your hands slightly wider than the triangle shape. One set is 12 reps</string>
    <string name="back_supery">\tLie facedown on a mat with your arms extended in a Y position overhead and your legs are extended directly behind you on the mat. Using your back and shoulders, lift your chest and arms off the mat. Hold and then lower into the starting position. One set is 15 reps.</string>
    <string name="back_bird_dog">\tPosition yourself on your hands and knees on your mat with hands beneath your shoulders and your knees beneath your hips. While keeping your core engaged and stable, raise your right arm straight in front of you and extend your left leg straight out behind you, reaching both away from the body at the same time so both are parallel to the floor. Hold, engaging the hamstrings and glutes; then bring your arm and leg back to center. Repeat with your left arm and right leg. Complete 15 reps on each side for one set.</string>
    <string name="back_supert">\tLie facedown on a mat with your arms extended out to your sides so your body is in a T position. Using your back and shoulders, lift your chest and arms off the mat. Hold and then lower into the starting position. One set is 15 reps.</string>
    <string name="plank">\tStart on the mat on your hands and knees with your hands beneath your shoulders. Extend your legs behind you so your toes are pressing into the floor to stabilize your body. Keep your neck in an unstrained, neutral position with your eyes focused on a spot on the floor about a foot in front of you. You should feel your legs and glutes working to hold your body steady. Your body should be forming a straight line from the top of your head to your heels. Hold for 30 seconds, or as long as you can manage; that’s one set.</string>
    <string name="bicycle_crunches">\tLie on your back with your arms bent and your hands touching the back of your head (but not fully supporting it). Pull your knees up and into your chest as you lift your shoulder blades off the floor. Extend your right leg straight out in front of you (making a 45-degree angle with the floor), while simultaneously twisting your upper body toward your left knee, so your right elbow is extending toward your left knee. Hold and then repeat in the opposite direction with your left leg extended and your left elbow twisting to meet your right knee, for a total of 30 seconds for one set..</string>
    <string name="side_plank">\tLie on your side with your forearm on the floor at a 90-degree angle pointing away from you on the mat (chest and upper body are lifted off the mat) and your legs extended so your body is in a straight line on the mat. Stack your feet on top of each other and lay your top arm on your waist. Lift your hips off the floor while holding your core tight. Your body should form a straight line from top of head to heels. Lift your top arm straight up into the air so it’s perpendicular to the floor. Hold for 30 seconds or more. To make it more challenging, lift your top leg up and down as you hold the plank. Switch sides and repeat; that’s one set.</string>
    <string name="jump_squats">\tStand with your feet shoulder-width apart. Hinge from your hips and bend your knees to lower into a squat position, as if you’re sitting down in a chair. Keep your weight in your heels and your chest up throughout the movement. Pause at the bottom, then drive through the heels as you jump straight into the air. Land softly on your feet and immediately lower into a squat to repeat. One set is 10 reps.</string>
    <string name="reverse_lunge">\tFrom a standing position with feet together, step your right foot directly behind you. Lower your hips and drop your right knee so it’s bent at a 90-degree angle and your right heel is off the floor. As you bend your left knee, it should form a 90-degree angle, too — and be careful not to let that knee shift farther forward than your left foot. Keep your back upright and eyes looking straight ahead. Squeeze your glutes, quads, and calves as you press your left heel into the floor, and bring your right leg forward to return to standing. Do 10 reps and then repeat on the opposite leg; that’s one set.</string>
    <string name="donkey_kicks">\tStart on your mat with your hands and knees on the floor. Tuck your chin slightly into your chest. Keep your core tight and lift your left leg up toward the ceiling, as if you’re trying to press the bottom of your right foot into the ceiling. Your knee should maintain a 90-degree bend the whole time. Be careful not to arch your back or shift your hips as you move your leg. Hold, and then bring your leg back down to the starting position. Repeat for 12 reps and then switch sides; that’s one set.</string>
    <string name="burpee">\tStand with your feet shoulder-width apart. In one fluid motion, lower your body into a squat (hinge at the hips as if sitting in an imaginary chair, holding chest and upper body upright), place your hands on the floor in front of your feet and jump your feet back so you land in a plank position. Then, jump your feet back to where they were near your hands and complete a powerful jump straight into the air. To make it more challenging, add a push-up before jumping up from the plank. If you’re a beginner, stand up after jumping out of the plank position (eliminating the jump into the air at the end). One set is 10 reps.</string>
    <string name="mountain_climbers">\tStart in a plank position. Engage your core as you lift your right leg slightly off the floor and bring your right knee toward the center of your chest. Return the right leg back to plank position as you switch sides, drawing your left knee into your chest. Continue switching back and forth at a quick pace for 30 seconds; that’s one set.</string>
    <string name="bear_crawls">\tStart on the floor with your hands and knees on the mat, keeping your back flat and your wrists beneath your shoulders. Lift your knees off the floor about an inch so your weight is being supported by your hands and toes. At the same time, step your right hand and left foot forward while staying close to the floor. Then move your left hand and right foot forward. Repeat up the length of the mat and then reverse directions (up and back down your mat is one rep), ideally for 20 reps; that’s one set.</string>


    // Tagalog
    <string name="push_up_tag">\tMagsimula sa iyong mga kamay at tuhod sa isang yoga mat sa sahig, habang ang iyong mga kamay ay nakapatong nang bahagyang mas malapad kaysa sa lapad ng iyong mga balikat. Ituwid ang iyong mga binti sa likod mo upang masuportahan ka ng iyong mga kamay at mga bola ng iyong mga paa. Panatilihin ang iyong katawan sa isang tuwid na linya mula sa tuktok ng iyong ulo hanggang sa iyong mga takong (hinahawakan ang iyong ulo sa linya kasama ang iyong gulugod). Ibaluktot ang iyong mga siko at ibaba ang iyong dibdib hanggang sa halos hawakan nito ang banig. I-pause at pagkatapos ay itulak ang iyong sarili pabalik sa panimulang posisyon. Baguhan na pagbabago: Kumpletuhin ang push-up gamit ang iyong mga tuhod sa sahig</string>
    <string name="push_up_shuffle_tag">\tKumpletuhin ang isang push-up (alinman sa iyong mga tuhod o nakataas ang iyong mga binti sa likod mo, depende sa antas ng iyong fitness). Pagkatapos, panatilihing nakatutok ang iyong core at i-shuffle ang iyong kanang kamay at kanang paa nang isang hakbang patungo sa kanang bahagi. Dalhin ang iyong kaliwang kamay at paa upang salubungin sila. Kumpletuhin ang isa pang push-up doon. Bumalik sa gitna at ulitin sa kabilang panig. Ang isang set ay limang shuffle sa bawat direksyon.</string>
    <string name="push_squeeze_tag">\tTumayo gamit ang iyong mga kamay sa harap mo na may 90-degree na baluktot sa iyong mga siko. Hawakan ang iyong mga kamay at pisilin ang iyong dibdib hanggat maaari. Hawakan ang tensyon nang hanggang 30 segundo at bitawan; iyon ay isang rep.</string>
    <string name="arms_triceps_tag">\tUmupo sa harap ng isang bangko o sa dulo ng isang sopa na nakabuka ang iyong mga paa sa harap mo palayo sa mga kasangkapan. Ilagay ang iyong mga kamay sa ibabaw ng muwebles sa likod mo nang magkalayo ang iyong mga kamay sa lapad ng balikat at ang iyong mga daliri ay nakaturo sa iyong katawan. Ituwid ang iyong mga braso at hilahin ang iyong katawan pataas upang ito ay lumipad sa sahig. Pagkatapos ay hikayatin ang iyong mga triceps na kalamnan habang ibinabaluktot mo ang iyong mga siko hanggang sa sila ay nasa halos 90-degree na anggulo. Pindutin pababa mula sa iyong mga kamay at ituwid ang iyong mga braso upang bumalik sa panimulang posisyon. Dapat mong suportahan ang karamihan sa bigat ng iyong katawan sa iyong mga bisig upang makuha ang pinakamalaking benepisyo mula sa paglipat. Upang gawing mas madali ang ehersisyo, panatilihing nakayuko ang iyong mga tuhod sa isang 90-degree na anggulo. Ang isang set ay 12 reps.</string>
    <string name="arms_plank_tag">\tPumuwesto sa isang tabla sa sahig: Ang iyong mga kamay ay dapat na nasa banig na ang iyong mga balikat ay nasa itaas mismo ng mga ito, ang mga binti ay nakaunat nang diretso sa likod mo, ang mga daliri sa paa ay nasa banig, at ang iyong katawan ay nakaporma ng isang tuwid linya mula sa tuktok ng ulo hanggang sakong. Ibaba ang iyong kaliwang siko pababa sa banig at pagkatapos ay ibaba ang iyong kanang siko pababa sa banig upang ikaw ay nasa isang forearm plank. Panatilihing nakatuon ang iyong core at ang iyong katawan sa isang tuwid na linya. Itulak pataas at ituwid ang iyong kanang braso. Pagkatapos ay ituwid din ang iyong kaliwang braso. Ulitin sa loob ng 30 segundo, patayin kung aling braso ang mauuna; isang set iyon.</string>
    <string name="arms_triangle_tag">\tTumira sa isang tabla na posisyon ngunit ilagay ang iyong mga kamay nang magkadikit sa ilalim ng iyong dibdib at bumuo ng isang tatsulok gamit ang iyong mga hintuturo at iyong mga hinlalaki (ang iyong mga hinlalaki ay dapat nasa isang tuwid na linya na bumubuo sa ibabang bahagi ng tatsulok ). Ibaba ang iyong dibdib patungo sa sahig na parang ginagawa mo ang isang regular na push-up, na pinapanatili ang iyong mga siko sa iyong katawan. I-pause sa ibaba at pagkatapos ay itulak ang sahig upang bumalik sa panimulang posisyon. Baguhin sa pamamagitan ng pagkumpleto ng push-up gamit ang iyong mga tuhod sa sahig o sa pamamagitan ng paggalaw ng iyong mga kamay na bahagyang mas malapad kaysa sa hugis tatsulok. Ang isang set ay 12 reps</string>
    <string name="back_supery_tag">\tIhiga ang mukha nang nakaharap sa isang banig na nakataas ang iyong mga braso sa isang Y na posisyon sa itaas at ang iyong mga binti ay nakaunat nang direkta sa likod mo sa banig. Gamit ang iyong likod at balikat, iangat ang iyong dibdib at mga braso mula sa banig. Hawakan at pagkatapos ay ibaba sa panimulang posisyon. Ang isang set ay 15 reps.</string>
    <string name="back_bird_dog_tag">\tIposisyon ang iyong sarili sa iyong mga kamay at tuhod sa iyong banig gamit ang mga kamay sa ilalim ng iyong mga balikat at ang iyong mga tuhod sa ilalim ng iyong mga balakang. Habang pinapanatili ang iyong core na nakatuon at matatag, itaas ang iyong kanang braso nang diretso sa harap mo at iunat ang iyong kaliwang binti nang diretso sa likod mo, na umaabot sa parehong layo mula sa katawan nang sabay upang ang dalawa ay parallel sa sahig. Hawakan, hawakan ang hamstrings at glutes; pagkatapos ay ibalik ang iyong braso at binti sa gitna. Ulitin gamit ang iyong kaliwang braso at kanang binti. Kumpletuhin ang 15 reps sa bawat panig para sa isang set.</string>
    <string name="back_supert_tag">\tHiga nang nakaharap sa isang banig na nakaunat ang iyong mga braso sa iyong tagiliran upang ang iyong katawan ay nasa posisyong T. Gamit ang iyong likod at balikat, iangat ang iyong dibdib at mga braso mula sa banig. Hawakan at pagkatapos ay ibaba sa panimulang posisyon. Ang isang set ay 15 reps.</string>
    <string name="plank_tag">\tMagsimula sa banig sa iyong mga kamay at tuhod gamit ang iyong mga kamay sa ilalim ng iyong mga balikat. Palawakin ang iyong mga binti sa likod mo upang ang iyong mga daliri sa paa ay dumidiin sa sahig upang patatagin ang iyong katawan. Panatilihin ang iyong leeg sa isang hindi pilit, neutral na posisyon na ang iyong mga mata ay nakatutok sa isang lugar sa sahig na halos isang talampakan sa harap mo. Dapat mong maramdaman ang iyong mga binti at glutes na gumagana upang panatilihing matatag ang iyong katawan. Ang iyong katawan ay dapat na bumubuo ng isang tuwid na linya mula sa tuktok ng iyong ulo hanggang sa iyong mga takong. Maghintay ng 30 segundo, o hanggat kaya mo isang set iyon.</string>
    <string name="bicycle_crunches_tag">\tHiga sa iyong likod nang nakayuko ang iyong mga braso at ang iyong mga kamay ay nakadikit sa likod ng iyong ulo (ngunit hindi ito ganap na nakasuporta). Hilahin ang iyong mga tuhod pataas at sa iyong dibdib habang itinataas mo ang iyong mga talim ng balikat mula sa sahig. Iunat ang iyong kanang binti nang diretso sa harap mo (gumawa ng 45-degree na anggulo sa sahig), habang sabay-sabay na iniikot ang iyong itaas na katawan patungo sa iyong kaliwang tuhod, upang ang iyong kanang siko ay umaabot patungo sa iyong kaliwang tuhod. Hawakan at pagkatapos ay ulitin sa kabaligtaran na direksyon nang nakaunat ang iyong kaliwang binti at ang iyong kaliwang siko ay pumipihit upang salubungin ang iyong kanang tuhod, sa kabuuang 30 segundo para sa isang set..</string>
    <string name="side_plank_tag">\tIhiga sa iyong tagiliran ang iyong bisig sa sahig sa isang 90-degree na anggulo na nakaturo palayo sa iyo sa banig (ang dibdib at itaas na katawan ay itinaas mula sa banig) at ang iyong mga binti ay nakataas upang ang iyong katawan ay nasa isang tuwid na linya sa banig. Isalansan ang iyong mga paa sa ibabaw ng bawat isa at ilagay ang iyong itaas na braso sa iyong baywang. Iangat ang iyong mga balakang mula sa sahig habang hawak ng mahigpit ang iyong core. Ang iyong katawan ay dapat bumuo ng isang tuwid na linya mula sa tuktok ng ulo hanggang sa takong. Itaas ang iyong itaas na braso nang diretso sa hangin upang patayo ito sa sahig. Maghintay ng 30 segundo o higit pa. Upang gawin itong mas mapaghamong, itaas at pababa ang iyong paa sa itaas habang hawak mo ang tabla. Lumipat sa gilid at ulitin; isang set iyon.</string>
    <string name="jump_squats_tag">\tTumayo nang magkalayo ang iyong mga paa sa lapad ng balikat. Bisagra mula sa iyong mga balakang at yumuko ang iyong mga tuhod upang bumaba sa isang squat na posisyon, na parang nakaupo ka sa isang upuan. Panatilihin ang iyong timbang sa iyong mga takong at ang iyong dibdib sa buong paggalaw. I-pause sa ibaba, pagkatapos ay magmaneho sa pamamagitan ng mga takong habang diretso ka sa hangin. Lumapag nang mahina sa iyong mga paa at agad na bumaba sa isang squat upang ulitin. Ang isang set ay 10 reps.</string>
    <string name="reverse_lunge_tag">\tMula sa nakatayong posisyon na magkadikit ang mga paa, ihakbang ang iyong kanang paa sa likuran mo. Ibaba ang iyong mga balakang at ibaba ang iyong kanang tuhod upang ito ay nakayuko sa isang 90-degree na anggulo at ang iyong kanang takong ay nasa sahig. Habang binabaluktot mo ang iyong kaliwang tuhod, dapat din itong bumuo ng 90-degree na anggulo — at mag-ingat na huwag hayaang lumipat ang tuhod na iyon nang mas malayo pasulong kaysa sa iyong kaliwang paa. Panatilihing patayo ang iyong likod at diretsong nakatingin sa harapan. I-squeeze ang iyong glutes, quads, at calves habang idinidiin mo ang iyong kaliwang takong sa sahig, at dalhin ang iyong kanang binti pasulong upang bumalik sa pagkakatayo. Gumawa ng 10 reps at pagkatapos ay ulitin sa kabilang binti; isang set iyon.</string>
    <string name="donkey_kicks_tag">\tMagsimula sa iyong banig gamit ang iyong mga kamay at tuhod sa sahig. Bahagyang idikit ang iyong baba sa iyong dibdib. Panatilihing mahigpit ang iyong core at iangat ang iyong kaliwang binti patungo sa kisame, na parang sinusubukan mong pindutin ang ilalim ng iyong kanang paa sa kisame. Ang iyong tuhod ay dapat mapanatili ang isang 90-degree na baluktot sa buong oras. Mag-ingat na huwag iarko ang iyong likod o ilipat ang iyong mga balakang habang iginagalaw mo ang iyong binti. Hawakan, at pagkatapos ay ibalik ang iyong binti sa panimulang posisyon. Ulitin para sa 12 reps at pagkatapos ay lumipat sa gilid; isang set iyon.</string>
    <string name="burpee_tag">\tTumayo nang magkalayo ang iyong mga paa sa lapad ng balikat. Sa isang tuluy-tuloy na paggalaw, ibaba ang iyong katawan sa isang squat (bisagra sa mga balakang na parang nakaupo sa isang haka-haka na upuan, hawak ang dibdib at itaas na katawan patayo), ilagay ang iyong mga kamay sa sahig sa harap ng iyong mga paa at tumalon ang iyong mga paa pabalik upang ikaw ay lupain sa isang tabla na posisyon. Pagkatapos, tumalon ang iyong mga paa pabalik sa kung saan sila ay malapit sa iyong mga kamay at kumpletuhin ang isang malakas na pagtalon diretso sa hangin. Upang gawin itong mas mapaghamong, magdagdag ng push-up bago tumalon mula sa tabla. Kung ikaw ay isang baguhan, tumayo pagkatapos tumalon mula sa posisyon ng tabla (inaalis ang pagtalon sa hangin sa dulo). Ang isang set ay 10 reps.</string>
    <string name="mountain_climbers_tag">\tMagsimula sa posisyong tabla. Himukin ang iyong core habang itinataas mo ang iyong kanang binti nang bahagya mula sa sahig at dalhin ang iyong kanang tuhod patungo sa gitna ng iyong dibdib. Ibalik ang kanang binti pabalik sa tabla na posisyon habang lumilipat ka ng mga gilid, iginuhit ang iyong kaliwang tuhod sa iyong dibdib. Magpatuloy sa paglipat pabalik-balik sa mabilis na bilis sa loob ng 30 segundo; isang set iyon.</string>
    <string name="bear_crawls_tag">\tMagsimula sa sahig gamit ang iyong mga kamay at tuhod sa banig, panatilihing patag ang iyong likod at ang iyong mga pulso ay nasa ilalim ng iyong mga balikat. Iangat ang iyong mga tuhod mula sa sahig nang halos isang pulgada upang ang iyong timbang ay sinusuportahan ng iyong mga kamay at paa. Kasabay nito, ihakbang ang iyong kanang kamay at kaliwang paa pasulong habang nananatiling malapit sa sahig. Pagkatapos ay ilipat ang iyong kaliwang kamay at kanang paa pasulong. Ulitin ang haba ng banig at pagkatapos ay baligtarin ang mga direksyon (pataas at pabalik ang iyong banig ay isang rep), mas mabuti para sa 20 reps; isang set iyon.</string>

    <string name="about_us">\tTikTonic Fitness and Exercise application was developed by students of Cavite State University Imus - Campus namedly Ms. Jella Mae V. Potes, Mr. Ronald V. De Guzman, Mr. Renz Matthew D. Valeriano and Mr. Aaron Robin D. Virata. This android project is used for their Capstone Research Project.</string>
    <string name="about_us1">\tTikTonic Fitness and Exercise application is a user friendly research project that provides helpful benefits to its user with features that will make it more entertaining to be fit specially in this age of time where everything can be searched up into the internet. The application was guided by the client which is a good instructor that provided the application facts and examined the whole project to avoid wrong information and may cause some complications to the users.</string>

    <string name="about_us_tag">\tTikTonic Fitness and Exercise application ay binuo ng mga mag-aaral ng Cavite State University Imus - Campus na pinangalanang Ms. Jella Mae V. Potes, Mr. Ronald V. De Guzman, Mr. Renz Matthew D. Valeriano at G. Aaron Robin D. Virata. Ginagamit ang android project na ito para sa kanilang Capstone Research Project.</string>
    <string name="about_us1_tag">\tAng application ng TikTonic Fitness and Exercise ay isang user friendly na proyekto sa pananaliksik na nagbibigay ng mga kapaki-pakinabang na benepisyo sa user nito na may mga feature na gagawing mas nakakaaliw na maging angkop lalo na sa panahong ito kung saan lahat ay maaaring hanapin sa internet. Ang application ay ginabayan ng kliyente na isang mahusay na tagapagturo na nagbigay ng mga katotohanan ng aplikasyon at sinuri ang buong proyekto upang maiwasan ang maling impormasyon at maaaring magdulot ng ilang komplikasyon sa mga user.</string>

    <string name="terms_of_service">\tTikTonic Fitness and Exercise application provides a platform via mobile android application to a community of registered users to engage in variety of activites such as viewing videos and exercises. The foregoing list of services is not all inclusive and additional services may be offered by us from time to time such as updating the application. The following is the term of using our application and services.</string>
    <string name="terms_of_service1">\tBy using the services, you are agreeing on behalf of yourself and those you represent, to comply with and be legally bound by these terms as well as our privacy policy and applicable laws.If you, on behalf of yourself does not agree with any provision of these terms. Discontinue the registration process and if you are already registered, cancel your account.</string>

    <string name="privacy_policy">\tIt is important that you understand what information TikTonic collects, uses and how you can control it. TikTonic Fitness and Exercise Application respects and protects your personal information and your privacy.</string>
    <string name="privacy_policy1">\tWhy does TikTonic uses your data? To give you a customized exercise experience and improve our services.</string>

</resources>