<resources>
    <string name="app_name">TikTonic</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    // English
    <string name="push_up">\tStart on your hands and knees on a yoga mat on the floor, with your hands resting slightly wider than the width of your shoulders. Straighten your legs out behind you so you’re being supported by your hands and the balls of your feet. Keep your body in a straight line from the top of your head to your heels (holding your head up in line with your spine). Bend your elbows and lower your chest until it nearly touches the mat. Pause and then push yourself back up to the starting position. Beginner modification: Complete the push-up with your knees on the floor</string>
    <string name="push_up_shuffle">\tComplete a push-up (either on your knees or with your legs extended behind you, depending on your fitness level). Then, keep your core engaged and shuffle your right hand and right foot a step to the right side. Bring your left hand and foot to meet them. Complete another push-up there. Return to center and repeat on the opposite side. One set is five shuffles in each direction.</string>
    <string name="push_squeeze">\tStand with your hands in front of you with a 90-degree bend in your elbows. Hold your hands together and squeeze your chest as hard as you can. Hold the tension for up to 30 seconds and release; that’s one rep.</string>
    <string name="arms_triceps">\tSit in front of a bench or the end of a couch with your legs extended out in front of you away from the furniture. Position your hands on top of the furniture behind you with your hands about shoulder-width apart and your fingertips pointing toward your body. Straighten your arms and pull your body up so it is hovering over the floor. Then engage your triceps muscles as you bend your elbows until they’re at about a 90-degree angle. Press down from your hands and straighten your arms to return to the starting position. You should be supporting most of your body’s weight in your arms to get the greatest benefit from the move. To make the exercise easier, keep your knees bent at a 90-degree angle. One set is 12 reps.</string>
    <string name="arms_plank">\tGet into a plank position on the floor: Your hands should be on the mat with your shoulders directly above them, legs extended straight back behind you, toes on the mat, and your body forming a straight line from top of head to heels. Lower your left elbow down to the mat and then lower your right elbow down to the mat so you’re now in a forearm plank. Keep your core engaged and your body in a straight line. Push up and straighten your right arm. Then straighten your left arm as well. Repeat for 30 seconds, switching off which arm goes first; that’s one set.</string>
    <string name="arms_triangle">\tSettle into a plank position but place your hands close together under your chest and form a triangle with your index fingers and your thumbs (your thumbs should be in a straight line forming the bottom side of the triangle). Lower your chest toward the floor as if you were doing a regular push-up, keeping your elbows close to your body. Pause at the bottom and then push off the floor to return to the starting position. Modify by completing the push-up with your knees on the floor or by moving your hands slightly wider than the triangle shape. One set is 12 reps</string>
    <string name="back_supery">\tLie facedown on a mat with your arms extended in a Y position overhead and your legs are extended directly behind you on the mat. Using your back and shoulders, lift your chest and arms off the mat. Hold and then lower into the starting position. One set is 15 reps.</string>
    <string name="back_bird_dog">\tPosition yourself on your hands and knees on your mat with hands beneath your shoulders and your knees beneath your hips. While keeping your core engaged and stable, raise your right arm straight in front of you and extend your left leg straight out behind you, reaching both away from the body at the same time so both are parallel to the floor. Hold, engaging the hamstrings and glutes; then bring your arm and leg back to center. Repeat with your left arm and right leg. Complete 15 reps on each side for one set.</string>
    <string name="back_supert">\tLie facedown on a mat with your arms extended out to your sides so your body is in a T position. Using your back and shoulders, lift your chest and arms off the mat. Hold and then lower into the starting position. One set is 15 reps.</string>

    // Tagalog
    <string name="push_up_tag">\tMagsimula sa iyong mga kamay at tuhod sa isang yoga mat sa sahig, habang ang iyong mga kamay ay nakapatong nang bahagyang mas malapad kaysa sa lapad ng iyong mga balikat. Ituwid ang iyong mga binti sa likod mo upang masuportahan ka ng iyong mga kamay at mga bola ng iyong mga paa. Panatilihin ang iyong katawan sa isang tuwid na linya mula sa tuktok ng iyong ulo hanggang sa iyong mga takong (hinahawakan ang iyong ulo sa linya kasama ang iyong gulugod). Ibaluktot ang iyong mga siko at ibaba ang iyong dibdib hanggang sa halos hawakan nito ang banig. I-pause at pagkatapos ay itulak ang iyong sarili pabalik sa panimulang posisyon. Baguhan na pagbabago: Kumpletuhin ang push-up gamit ang iyong mga tuhod sa sahig</string>
    <string name="push_up_shuffle_tag">\tKumpletuhin ang isang push-up (alinman sa iyong mga tuhod o nakataas ang iyong mga binti sa likod mo, depende sa antas ng iyong fitness). Pagkatapos, panatilihing nakatutok ang iyong core at i-shuffle ang iyong kanang kamay at kanang paa nang isang hakbang patungo sa kanang bahagi. Dalhin ang iyong kaliwang kamay at paa upang salubungin sila. Kumpletuhin ang isa pang push-up doon. Bumalik sa gitna at ulitin sa kabilang panig. Ang isang set ay limang shuffle sa bawat direksyon.</string>
    <string name="push_squeeze_tag">\tTumayo gamit ang iyong mga kamay sa harap mo na may 90-degree na baluktot sa iyong mga siko. Hawakan ang iyong mga kamay at pisilin ang iyong dibdib hanggat maaari. Hawakan ang tensyon nang hanggang 30 segundo at bitawan; iyon ay isang rep.</string>
    <string name="arms_triceps_tag">\tUmupo sa harap ng isang bangko o sa dulo ng isang sopa na nakabuka ang iyong mga paa sa harap mo palayo sa mga kasangkapan. Ilagay ang iyong mga kamay sa ibabaw ng muwebles sa likod mo nang magkalayo ang iyong mga kamay sa lapad ng balikat at ang iyong mga daliri ay nakaturo sa iyong katawan. Ituwid ang iyong mga braso at hilahin ang iyong katawan pataas upang ito ay lumipad sa sahig. Pagkatapos ay hikayatin ang iyong mga triceps na kalamnan habang ibinabaluktot mo ang iyong mga siko hanggang sa sila ay nasa halos 90-degree na anggulo. Pindutin pababa mula sa iyong mga kamay at ituwid ang iyong mga braso upang bumalik sa panimulang posisyon. Dapat mong suportahan ang karamihan sa bigat ng iyong katawan sa iyong mga bisig upang makuha ang pinakamalaking benepisyo mula sa paglipat. Upang gawing mas madali ang ehersisyo, panatilihing nakayuko ang iyong mga tuhod sa isang 90-degree na anggulo. Ang isang set ay 12 reps.</string>
    <string name="arms_plank_tag">\tPumuwesto sa isang tabla sa sahig: Ang iyong mga kamay ay dapat na nasa banig na ang iyong mga balikat ay nasa itaas mismo ng mga ito, ang mga binti ay nakaunat nang diretso sa likod mo, ang mga daliri sa paa ay nasa banig, at ang iyong katawan ay nakaporma ng isang tuwid linya mula sa tuktok ng ulo hanggang sakong. Ibaba ang iyong kaliwang siko pababa sa banig at pagkatapos ay ibaba ang iyong kanang siko pababa sa banig upang ikaw ay nasa isang forearm plank. Panatilihing nakatuon ang iyong core at ang iyong katawan sa isang tuwid na linya. Itulak pataas at ituwid ang iyong kanang braso. Pagkatapos ay ituwid din ang iyong kaliwang braso. Ulitin sa loob ng 30 segundo, patayin kung aling braso ang mauuna; isang set iyon.</string>
    <string name="arms_triangle_tag">\tTumira sa isang tabla na posisyon ngunit ilagay ang iyong mga kamay nang magkadikit sa ilalim ng iyong dibdib at bumuo ng isang tatsulok gamit ang iyong mga hintuturo at iyong mga hinlalaki (ang iyong mga hinlalaki ay dapat nasa isang tuwid na linya na bumubuo sa ibabang bahagi ng tatsulok ). Ibaba ang iyong dibdib patungo sa sahig na parang ginagawa mo ang isang regular na push-up, na pinapanatili ang iyong mga siko sa iyong katawan. I-pause sa ibaba at pagkatapos ay itulak ang sahig upang bumalik sa panimulang posisyon. Baguhin sa pamamagitan ng pagkumpleto ng push-up gamit ang iyong mga tuhod sa sahig o sa pamamagitan ng paggalaw ng iyong mga kamay na bahagyang mas malapad kaysa sa hugis tatsulok. Ang isang set ay 12 reps</string>
    <string name="back_supery_tag">\tIhiga ang mukha nang nakaharap sa isang banig na nakataas ang iyong mga braso sa isang Y na posisyon sa itaas at ang iyong mga binti ay nakaunat nang direkta sa likod mo sa banig. Gamit ang iyong likod at balikat, iangat ang iyong dibdib at mga braso mula sa banig. Hawakan at pagkatapos ay ibaba sa panimulang posisyon. Ang isang set ay 15 reps.</string>
    <string name="back_bird_dog_tag">\tIposisyon ang iyong sarili sa iyong mga kamay at tuhod sa iyong banig gamit ang mga kamay sa ilalim ng iyong mga balikat at ang iyong mga tuhod sa ilalim ng iyong mga balakang. Habang pinapanatili ang iyong core na nakatuon at matatag, itaas ang iyong kanang braso nang diretso sa harap mo at iunat ang iyong kaliwang binti nang diretso sa likod mo, na umaabot sa parehong layo mula sa katawan nang sabay upang ang dalawa ay parallel sa sahig. Hawakan, hawakan ang hamstrings at glutes; pagkatapos ay ibalik ang iyong braso at binti sa gitna. Ulitin gamit ang iyong kaliwang braso at kanang binti. Kumpletuhin ang 15 reps sa bawat panig para sa isang set.</string>
    <string name="back_supert_tag">\tHiga nang nakaharap sa isang banig na nakaunat ang iyong mga braso sa iyong tagiliran upang ang iyong katawan ay nasa posisyong T. Gamit ang iyong likod at balikat, iangat ang iyong dibdib at mga braso mula sa banig. Hawakan at pagkatapos ay ibaba sa panimulang posisyon. Ang isang set ay 15 reps.</string>



    <string name="about_us">\tTikTonic Fitness and Exercise application was developed by students of Cavite State University Imus - Campus namedly Ms. Jella Mae V. Potes, Mr. Ronald V. De Guzman, Mr. Renz Matthew D. Valeriano and Mr. Aaron Robin D. Virata. This android project is used for their Capstone Research Project.</string>
    <string name="about_us1">\tTikTonic Fitness and Exercise application is a user friendly research project that provides helpful benefits to its user with features that will make it more entertaining to be fit specially in this age of time where everything can be searched up into the internet. The application was guided by the client which is a good instructor that provided the application facts and examined the whole project to avoid wrong information and may cause some complications to the users.</string>

    <string name="about_us_tag">\tTikTonic Fitness and Exercise application ay binuo ng mga mag-aaral ng Cavite State University Imus - Campus na pinangalanang Ms. Jella Mae V. Potes, Mr. Ronald V. De Guzman, Mr. Renz Matthew D. Valeriano at G. Aaron Robin D. Virata. Ginagamit ang android project na ito para sa kanilang Capstone Research Project.</string>
    <string name="about_us1_tag">\tAng application ng TikTonic Fitness and Exercise ay isang user friendly na proyekto sa pananaliksik na nagbibigay ng mga kapaki-pakinabang na benepisyo sa user nito na may mga feature na gagawing mas nakakaaliw na maging angkop lalo na sa panahong ito kung saan lahat ay maaaring hanapin sa internet. Ang application ay ginabayan ng kliyente na isang mahusay na tagapagturo na nagbigay ng mga katotohanan ng aplikasyon at sinuri ang buong proyekto upang maiwasan ang maling impormasyon at maaaring magdulot ng ilang komplikasyon sa mga user.</string>
</resources>